\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
\usepackage[export]{adjustbox}
%\usepackage{tableaux}
%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%\usepackage{boites}
%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}

\begin{document}
\title{Actions réparties}
\type{Cours/TD -- CI8 -- Transmettre l'énergie}
\classe{ATS}
\maketitle

Ce complément au cours \textbf{CI8 -- Modéliser les actions mécaniques} s'intéresse au passage du modèle local d'action mécanique au modèle global.

\section*{Rappel du cours sur les actions mécaniques}

\begin{description}
	\item[Définition :] On appellera action mécanique, tout phénomène \emph{( cause )} susceptible de :
		\begin{itemize} \tightlist
			\item  provoquer ou modifier le mouvement
			\item  maintenir un corps au repos
			\item  produire des déformations
		\end{itemize}
	\item[ Problématique : ]Comment modéliser l'action d'une pièce sur une autre.
\end{description}

\textbf{Exemple :} Comment modéliser l'action de la pièce sur un doigt de la
pince au point L.

\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/pince3D.png}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\centering
	\import{./img/}{pince.pdf_tex}
\end{minipage}

\subsection*{Modèle global / Modèle local}

Suivant l'étude à mener, nous avons à notre disposition 2 modélisations possibles du même phénomène.

\begin{figure}[htb]
		\centering
		\def\svgwidth{.8\columnwidth}
		\import{./img/}{pinceGlobalLocal3D.pdf_tex}
\end{figure}

\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\textbf{Le modèle local}, qui conduit à étudier l'action en tout point de la zone où elle s'exerce (pression de contact, contraintes, champ de pesanteur). C'est une modélisation \textbf{vue de près}. 
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.45\textwidth}
  \textbf{Le modèle global}, qui proposera une représentation de l'action par un torseur qui fera disparaître la répartition des efforts. C'est une modélisation \textbf{vue de loin}
\end{minipage}

\bigskip
\bigskip
\bigskip

Les 2 modèles sont reliés entre eux par intégration :
\(\displaystyle \vec F(\text{pièce} \to \text{doigt}) = \iint_{Q \in S} \overrightarrow{\dd F_{\text{pièce} \to \text{doigt}}(Q)} \dd S\)

\newpage
\import{./Embrayage/}{CI8-ActionMeca-embrayage.tex}
\newpage
\setcounter{Cquestion}{0}
\import{./Balafre/}{CI8-ActionsMeca-Balafre.tex}



\end{document}

